
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/dynamic_memory/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
	\IfFileExists{../c/#1}
	{
		\cppfile{../c/#1}
	}
	{
		\cppfile{../../../topics/dynamic_memory/c/#1}
	}
	
}
\begin{document}





\section{Distribución de la memoria de un programa}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Distribución de la memoria de un programa}
    

\begin{itemize}
    \item text o segmento de código: es un segmento de sólo lectura y contiene las instrucciones a ejecutar.
    
    \item data: se subdivide en dos partes 
    
    \begin{itemize}
            \item Datos inicializados (ds): almacena las variables globales y estáticas inicializadas previamente por el desarrollador, antes de la ejecución del programa.
            \item Datos no inicializados (bss): almacena las variables globales y estáticas no inicializadas previamente. 
    \end{itemize}
\newpage
       \item stack: almacena variables locales, argumentos pasados a funciones, y las direcciones de memoria a la que el programa debe retornar luego de la ejecución de una función. (Crece hacia abajo)
       
       \item heap: es el segmento donde la asignación dinámica de memoria sucede. (Crece hacia arriba)
       
\end{itemize}



    \begin{figure}[h!]
    \includegraphics[scale=0.45]{memory_segments.png}
\end{figure}
\newpage

Analizar en qué sección de layout de un programa estan almacenadas las variables del siguiente programa:

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{memory_layout.c} 
 
\end{frame}





\end{document}
